# translation of country.po to
# Chinese message file for YaST2 (@memory@). -*- coding: utf-8 -*-
# Copyright (C) 2002 SuSE Linux AG.
# Copyright (C) 2001 SuSE GmbH.
#
# swyear <swyear@gmail.com>, 2008.
# Ray Chen <swyear@opensuse.org>, 2009, 2011, 2012.
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: country\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2018-02-10 02:28+0000\n"
"PO-Revision-Date: 2018-02-13 03:57+0000\n"
"Last-Translator: SLE Merge Robot <weblate-admin@opensuse.org>\n"
"Language-Team: Chinese (Taiwan) <https://l10n.opensuse.org/projects/yast-"
"country/master/zh_TW/>\n"
"Language: zh_TW\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Generator: Weblate 2.18\n"

#. translators: command line help text for Securoty module
#: keyboard/src/clients/keyboard.rb:59
msgid "Keyboard configuration."
msgstr "鍵盤組態。"

#. command line help text for 'summary' action
#: keyboard/src/clients/keyboard.rb:72
msgid "Keyboard configuration summary."
msgstr "鍵盤組態摘要。"

#. command line help text for 'set' action
#: keyboard/src/clients/keyboard.rb:79
msgid "Set new values for keyboard configuration."
msgstr "設定鍵盤組態的新值。"

#. command line help text for 'list' action
#: keyboard/src/clients/keyboard.rb:86
msgid "List all available keyboard layouts."
msgstr "列出所有可用的鍵盤配置。"

#. command line help text for 'set layout' option
#: keyboard/src/clients/keyboard.rb:94
msgid "New keyboard layout"
msgstr "新鍵盤配置"

#. summary label
#. summary label
#: keyboard/src/clients/keyboard.rb:160 keyboard/src/modules/Keyboard.rb:1274
msgid "Current Keyboard Layout: %1"
msgstr "目前鍵盤配置： %1"

#. error message (%1 is given layout); do not translate 'list'
#: keyboard/src/clients/keyboard.rb:184
msgid ""
"Keyboard layout '%1' is invalid. Use a 'list' command to see possible values."
msgstr "鍵盤配置 '%1' 無效。使用 'list' 指令查看可能值。"

#. summary item
#: keyboard/src/clients/keyboard_proposal.rb:91
msgid "Keyboard Layout"
msgstr "鍵盤配置"

#. menue label text
#. title for selection box 'keyboard layout'
#. widget label
#. menu button label
#: keyboard/src/clients/keyboard_proposal.rb:93
#: keyboard/src/include/keyboard/dialogs.rb:187
#: keyboard/src/lib/y2country/widgets/keyboard_selection.rb:42
#: language/src/clients/country_simple_proposal.rb:78
msgid "&Keyboard Layout"
msgstr "鍵盤配置(&K)"

#. help text for keyboard expert screen
#: keyboard/src/include/keyboard/dialogs.rb:52
msgid ""
"<p>\n"
"Here, fine tune various settings of the keyboard module.\n"
"These settings are written into the file <tt>/etc/sysconfig/keyboard</tt>.\n"
"If unsure, use the default values already selected.\n"
"</p>"
msgstr ""
"<p>\n"
"請在此微調鍵盤模組的各種設定。\n"
" 這些設定會寫入 <tt>/etc/sysconfig/keyboard</tt> 檔案中。\n"
" 如果還不確定，請使用已經選取的預設值。\n"
" </p>"

#. help text for keyboard expert screen cont.
#: keyboard/src/include/keyboard/dialogs.rb:60
msgid ""
"<p>Settings made here apply only to the console keyboard. Configure the "
"keyboard for the graphical user interface with another tool.</p>\n"
msgstr ""
"<p>這裡所完成的設定，只會套用到主控台鍵盤。請使用其他工具，設定圖形化使用者介"
"面的鍵盤。</p>\n"

#. heading text
#: keyboard/src/include/keyboard/dialogs.rb:78
msgid "Expert Keyboard Settings"
msgstr "進階鍵盤設定"

#. label text
#: keyboard/src/include/keyboard/dialogs.rb:85
msgid "Repeat &Rate"
msgstr "重複速率(&R)"

#. label text
#: keyboard/src/include/keyboard/dialogs.rb:93
msgid "De&lay before Repetition Starts"
msgstr "重複開始之前的延遲(&L)"

#. frame label
#: keyboard/src/include/keyboard/dialogs.rb:99
msgid "Start-Up States"
msgstr "啟動狀態"

#. combobox label
#: keyboard/src/include/keyboard/dialogs.rb:105
msgid "&Num Lock On"
msgstr "開啟 Num Lock(&N)"

#. combobox item
#: keyboard/src/include/keyboard/dialogs.rb:108
msgid "BIOS Settings"
msgstr "BIOS 設定"

#. combobox item
#: keyboard/src/include/keyboard/dialogs.rb:110
msgid "Yes"
msgstr "是"

#. combobox item
#: keyboard/src/include/keyboard/dialogs.rb:112
msgid "No"
msgstr "否"

#. combobox item
#: keyboard/src/include/keyboard/dialogs.rb:114
msgid "<Untouched>"
msgstr "<保留不變>"

#. label text
#: keyboard/src/include/keyboard/dialogs.rb:125
msgid "D&isable Caps Lock"
msgstr "停用 Caps Lock(&I)"

#. title for input field to test the keyboard setting
#. (no more than about 25 characters!)
#: keyboard/src/include/keyboard/dialogs.rb:193
msgid "&Test"
msgstr "測試(&T)"

#. push button
#: keyboard/src/include/keyboard/dialogs.rb:203
msgid "E&xpert Settings..."
msgstr "進階設定(&X)..."

#. help text for keyboard screen (header)
#: keyboard/src/include/keyboard/dialogs.rb:220
msgid ""
"\n"
"<p><big><b>Keyboard Configuration</b></big></p>"
msgstr ""
"\n"
"<p><big><b>鍵盤組態</b></big></p>"

#. help text for keyboard screen (installation)
#: keyboard/src/include/keyboard/dialogs.rb:226
msgid ""
"<p>\n"
"Choose the <b>Keyboard Layout</b> to use for\n"
"installation and in the installed system.  \n"
"Test the layout in <b>Test</b>.\n"
"For advanced options, such as repeat rate and delay, select <b>Expert "
"Settings</b>.\n"
"</p>\n"
msgstr ""
"<p>\n"
"選擇安裝進行時和\n"
"已安裝系統所要使用的<b>鍵盤配置</b>。\n"
"請在<b>測試</b>中測試配置。\n"
"如果是重複速度和延遲這樣的進階選項，請選取<b>進階設定</b>。\n"
"</p>\n"

#. general help trailer
#: keyboard/src/include/keyboard/dialogs.rb:238
msgid ""
"<p>\n"
"If unsure, use the default values already selected.\n"
"</p>"
msgstr ""
"<p>\n"
"若不確定，請使用已選取的預設值。\n"
"</p>"

#. help text for keyboard screen (installation)
#: keyboard/src/include/keyboard/dialogs.rb:248
msgid ""
"<p>\n"
"Choose the <b>Keyboard Layout</b> to use in the system.\n"
"For advanced options, such as repeat rate and delay, select <b>Expert "
"Settings</b>.</p>\n"
"<p>Find more options as well as more layouts in the keyboard layout tool of "
"your desktop environment.</p>\n"
msgstr ""
"<p>\n"
"選擇在此系統使用的<b>鍵盤配置</b>。\n"
"如果是重複速度和延遲這樣的進階選項，請選取<b>進階設定</b>。</p>\n"
"<p>其他選項以及更多的鍵盤配置，請在您桌面環境的鍵盤工具中設定。</p>\n"

#. Screen title for keyboard screen
#: keyboard/src/include/keyboard/dialogs.rb:259
msgid "System Keyboard Configuration"
msgstr "系統鍵盤組態"

#. help text for keyboard selection widget
#: keyboard/src/lib/y2country/widgets/keyboard_selection.rb:84
msgid ""
"<p>\n"
"Choose the <b>Keyboard layout</b> to be used during\n"
"installation and on the installed system.\n"
"</p>\n"
msgstr ""
"<p>\n"
"選擇安裝期間和\n"
"被安裝系統所要使用的<b>「鍵盤佈局」</b>。\n"
"</p>\n"

#. TRANSLATORS: the "%s" is replaced by the executed command
#: keyboard/src/modules/Keyboard.rb:863
msgid ""
"Could not save the keyboard setting, the command\n"
"%s\n"
"failed."
msgstr ""
"無法儲存鍵盤設定，指令\n"
"%s\n"
"失敗。"

#. Executes the command to set the keyboard in X11, reporting
#. any error to the user
#: keyboard/src/modules/Keyboard.rb:1382
msgid "Failed to set X11 keyboard to '%s'"
msgstr "無法將 X11 鍵盤設為「%s」"

#. summary label <%1>-<%2> are HTML tags, leave untouched
#: language/src/clients/country_simple_proposal.rb:45
msgid "<%1>Keyboard Layout<%2>: %3"
msgstr "<%1>鍵盤配置<%2>: %3"

#. summary label <%1>-<%2> are HTML tags, leave untouched
#: language/src/clients/country_simple_proposal.rb:56
msgid "<%1>Language<%2>: %3"
msgstr "<%1>語言<%2>: %3"

#. rich text label
#: language/src/clients/country_simple_proposal.rb:73
msgid "Locale Settings"
msgstr "地區設定"

#. menu button label
#. menue label text
#. Widget label
#.
#. @return [String]
#: language/src/clients/country_simple_proposal.rb:76
#: language/src/clients/language_proposal.rb:133
#: language/src/lib/y2country/widgets/language_selection.rb:48
msgid "&Language"
msgstr "語言(&L)"

#. translators: command line help text for language module
#: language/src/clients/language.rb:56
msgid "Language configuration"
msgstr "語言組態"

#. command line help text for 'summary' action
#: language/src/clients/language.rb:69
msgid "Language configuration summary"
msgstr "語言組態摘要"

#. command line help text for 'set' action
#: language/src/clients/language.rb:76
msgid "Set new values for language"
msgstr "設定語言的新值"

#. command line help text for 'list' action
#: language/src/clients/language.rb:83
msgid "List all available languages."
msgstr "列出所有可用的語言。"

#. command line help text for 'set lang' option
#: language/src/clients/language.rb:91
msgid "New language value"
msgstr "新語言值"

#. command line help text for 'set languages' option
#: language/src/clients/language.rb:98
msgid "List of secondary languages (separated by commas)"
msgstr "次要語言清單 (以逗號分隔)"

#. command line help text for 'set no_packages' option
#: language/src/clients/language.rb:105
msgid "Do not install language specific packages"
msgstr "不要安裝語言特定套件"

#. progress title
#: language/src/clients/language.rb:134
msgid "Saving Language Configuration"
msgstr "正在儲存語言組態"

#. progress stage
#: language/src/clients/language.rb:139
msgid "Save language and console settings"
msgstr "儲存語言和主控台設定"

#. progress stage
#: language/src/clients/language.rb:141
msgid "Install and uninstall affected packages"
msgstr "安裝和解除安裝受影響的套件"

#. progress stage
#: language/src/clients/language.rb:143
msgid "Update translations in boot loader menu"
msgstr "更新開機載入器功能表的翻譯"

#. progress step
#: language/src/clients/language.rb:147
msgid "Saving language and console settings..."
msgstr "正在儲存語言和主控台設定..."

#. progress step
#: language/src/clients/language.rb:149
msgid "Installing and uninstalling affected packages..."
msgstr "正在安裝和解除安裝受影響的套件..."

#. progress step
#: language/src/clients/language.rb:151
msgid "Updating translations in boot loader menu..."
msgstr "正在更新開機載入器功能表的翻譯..."

#. help for write dialog
#: language/src/clients/language.rb:233
msgid "<p><b>Saving Configuration</b><br>Please wait...</p>"
msgstr "<p><b>正在儲存組態</b><br>請稍候...</p>"

#. summary label
#: language/src/clients/language.rb:252
msgid "Current Language: %1 (%2)"
msgstr "目前語言： %1 (%2)"

#. summary label
#. summary label
#: language/src/clients/language.rb:266 language/src/modules/Language.rb:846
#: language/src/modules/Language.rb:880
msgid "Additional Languages: %1"
msgstr "其他語言： %1"

#. error message (%1 is given layout); do not translate 'list'
#: language/src/clients/language.rb:301
msgid ""
"%1 is not a valid language. Use the list command to see possible values."
msgstr "%1 不是有效的語言。請使用 list 指令查看可能值。"

#. label text
#. heading text
#: language/src/clients/language_proposal.rb:131
#: language/src/clients/select_language.rb:119
msgid "Language"
msgstr "語言"

#. ----------------------------------------------------------------------
#. Build dialog
#. ----------------------------------------------------------------------
#. heading text
#: language/src/clients/select_language.rb:115
msgid "Languages"
msgstr "語言"

#. heading text
#: language/src/clients/select_language.rb:123
msgid "Welcome to System Repair"
msgstr "歡迎使用系統修復"

#. button label
#: language/src/clients/select_language.rb:165
msgid "&Details"
msgstr "詳細資訊(&D)"

#. multiselection box label
#: language/src/clients/select_language.rb:178
msgid "&Secondary Languages"
msgstr "次要語言(&S)"

#. combo box label
#: language/src/clients/select_language.rb:189
msgid "Primary &Language"
msgstr "主要語言(&L)"

#. frame label
#: language/src/clients/select_language.rb:199
msgid "Primary Language Settings"
msgstr "主要語言設定"

#. help text (language dependent packages) - at the end of help
#: language/src/clients/select_language.rb:231
msgid ""
"<p>\n"
"Additional packages with support for the selected primary and secondary "
"languages will be installed. Packages no longer needed will be removed.\n"
"</p>"
msgstr ""
"<p>\n"
"將會安裝支援所選取的主要與次要語言的額外套件。 將會移除不需要的套件。\n"
"</p>"

#. help text for initial (first time) language screen
#: language/src/clients/select_language.rb:239
msgid ""
"<p>\n"
"Choose the <b>Language</b> to use during installation and for\n"
"the installed system.\n"
"</p>\n"
msgstr ""
"<p>\n"
"選擇安裝期間和\n"
"所安裝系統要使用的<b>語言</b>。\n"
"</p>\n"

#. help text, continued
#: language/src/clients/select_language.rb:249
msgid ""
"<p>\n"
"Click <b>Next</b> to proceed to the next dialog.\n"
"</p>\n"
msgstr ""
"<p>\n"
"按一下<b>「下一步」</b>繼續下一個對話方塊。\n"
"</p>\n"

#. help text, continued
#: language/src/clients/select_language.rb:259
msgid ""
"<p>\n"
"Nothing will happen to your computer until you confirm\n"
"all your settings in the last installation dialog.\n"
"</p>\n"
msgstr ""
"<p>\n"
"您的電腦必須等到您確認\n"
"最後一個安裝對話方塊中的所有設定，才會開始執行設定。\n"
"</p>\n"

#. help text, continued
#: language/src/clients/select_language.rb:270
msgid ""
"<p>\n"
"You can select <b>Abort</b> at any time to abort the\n"
"installation process.\n"
"</p>\n"
msgstr ""
"<p>\n"
"您可隨時選取<b>中止</b>，來中止\n"
"安裝程序。\n"
"</p>\n"

#. different help text when called after installation
#. in an installed system
#: language/src/clients/select_language.rb:281
msgid ""
"<p>\n"
"Choose the new <b>Language</b> for your system.\n"
"</p>\n"
msgstr ""
"<p>\n"
"為您的系統選擇新的<b>「語言」</b>。\n"
"</p>\n"

#. help text when "multiple languages" are suported 1/2
#: language/src/clients/select_language.rb:290
msgid ""
"<p>\n"
"Choose the new <b>Primary Language</b> for your system.\n"
"</p>\n"
msgstr ""
"<p>\n"
"為您的系統選擇新的<b>「主要語言」</b>。\n"
"</p>\n"

#. help text for 'adapt keyboard checkbox'
#: language/src/clients/select_language.rb:300
msgid ""
"<p>\n"
"Check <b>Adapt Keyboard Layout</b> to change the keyboard layout to the "
"primary language.\n"
"Check <b>Adapt Time Zone</b> to change the current time zone according to "
"the primary language. If the keyboard layout or time zone is already adapted "
"to the default language setting, the respective option is disabled.\n"
"</p>\n"
msgstr ""
"<p>\n"
"核取<b>「調整鍵盤配置」</b>，將鍵盤配置調整成主要語言。\n"
"核取<b>「調整時區」</b>，根據主要語言來變更目前時區。如果鍵盤配置或時區已經調"
"整成預設語言設定，則對應的選項將停用。\n"
"</p>\n"

#. help text when "multiple languages" are suported 2/2
#: language/src/clients/select_language.rb:312
msgid ""
"<p>\n"
"<b>Secondary Languages</b><br>\n"
"In the selection box, specify additional languages to use on your system.\n"
"</p>\n"
msgstr ""
"<p>\n"
"<b>次要語言</b><br>\n"
"在選取方塊中，指定要在系統上使用的其他語言。\n"
"</p>\n"

#. error message - package solver failed
#: language/src/clients/select_language.rb:533
msgid "There are unresolved package dependencies."
msgstr "有無法解決的套件相依性。"

#. error message
#: language/src/clients/select_language.rb:550
msgid ""
"There is not enough space to install all additional packages.\n"
"Remove some languages from the selection."
msgstr ""
"沒有足夠的空間可安裝所有額外的套件。\n"
"請從選取的項目中，移除部分語言。"

#. help text for langauge expert screen
#: language/src/clients/select_language.rb:572
msgid ""
"<p>\n"
"Here, fine-tune settings for the language handling.\n"
"These settings are written into the file <tt>/etc/sysconfig/language</tt>.\n"
"If unsure, use the default values already selected.\n"
"</p>\n"
msgstr ""
"<p>\n"
"請在此微調語言處理的設定。\n"
"這些設定會寫入 <tt>/etc/sysconfig/language</tt> 檔案中。\n"
"如果還不確定，請使用已經選取的預設值。\n"
"</p>\n"

#. help text for langauge expert screen
#: language/src/clients/select_language.rb:584
msgid ""
"<p>Use <b>Detailed Locale Setting</b> to set a locale for the primary "
"language that is not offered in the list in the main dialog. Translation may "
"not be available for the selected locale.</p>"
msgstr ""
"<p>使用<b>「詳細的地區設定」</b>，為主對話方塊清單中沒有提供的主要語言，設定"
"地區設定。選取的地區設定可能沒有可用的翻譯。</p>"

#. heading text
#: language/src/clients/select_language.rb:617
msgid "Language Details"
msgstr "語言詳細資訊"

#. checkbox label
#: language/src/clients/select_language.rb:623
msgid "Use &UTF-8 Encoding"
msgstr "使用 UTF-8 編碼(&U)"

#. combo box label
#: language/src/clients/select_language.rb:632
msgid "&Detailed Locale Setting"
msgstr "詳細的地區設定(&D)"

#. check box label (%1 is keyboard layout name)
#: language/src/clients/select_language.rb:686
msgid "Adapt &Keyboard Layout to %1"
msgstr "調整鍵盤配置為 %1(&K)"

#. check box label (%1 is country name)
#: language/src/clients/select_language.rb:693
msgid "Adapt &Time Zone to %1"
msgstr "調整時區為 %1(&T)"

#. Widget help text
#.
#. @return [String]
#: language/src/lib/y2country/widgets/language_selection.rb:67
msgid ""
"<p>\n"
"Choose the <b>Language</b> to be used during\n"
"installation and on the installed system.\n"
"</p>\n"
msgstr ""
"<p>\n"
"選擇安裝期間和\n"
"安裝的系統要使用的<b>語言</b>。\n"
"</p>\n"

#. busy message
#: language/src/modules/Language.rb:377
msgid "Downloading installation system language extension..."
msgstr "正在下載安裝系統語言擴充..."

#. TRANSLATORS: Error message. Strings marked %{...} will be replaced
#. with variable content - do not translate them, please.
#: language/src/modules/Language.rb:409
msgid ""
"Language '%{language}' was not found within the list of supported languages\n"
"available at %{directory}.\n"
"\n"
"Fallback language %{fallback} will be used."
msgstr ""
"在 %{directory} 下提供的受支援語言清單中未找到「%{language}」\n"
"語言。\n"
"\n"
"將使用備用語言 %{fallback}。"

#. summary label
#. summary label
#: language/src/modules/Language.rb:790 language/src/modules/Language.rb:862
msgid "Primary Language: %1"
msgstr "主要語言： %1"

#. TRANSLATORS: the "%s" is replaced by the executed command
#: language/src/modules/Language.rb:957
msgid ""
"Could not save the language setting, the command\n"
"%s\n"
"failed."
msgstr ""
"無法儲存語言設定，指令\n"
"%s\n"
"失敗。"

#. work-around for following in order not to depend on yast2-packager
#. PackageSlideShow::InitPkgData (false);
#. "value" : PackageSlideShow::total_size_to_install / 1024 , // kilobytes
#: language/src/modules/Language.rb:1046
msgid "Installing Packages..."
msgstr "正在安裝套件..."

#. continue/cancel message
#: language/src/modules/Language.rb:1137
msgid ""
"Translation of the primary language is not complete.\n"
"Some texts may be displayed in English.\n"
msgstr ""
"主要語言的翻譯尚未完成。\n"
"部分文字可以能英文顯示。\n"

#. popup message (user selected CJK language in text mode)
#: language/src/modules/Language.rb:1350
msgid ""
"The selected language cannot be used in text mode. English is used for\n"
"installation, but the selected language will be used for the new system."
msgstr ""
"無法在文字模式中使用選取的語言。英文會用於\n"
"安裝，但選取的語言則將用於新系統。"

#. translators: command line help text for timezone module
#: timezone/src/clients/timezone.rb:52
msgid "Time zone configuration"
msgstr "時區組態"

#. command line help text for 'summary' action
#: timezone/src/clients/timezone.rb:65
msgid "Time zone configuration summary"
msgstr "時區組態摘要"

#. command line help text for 'set' action
#: timezone/src/clients/timezone.rb:72
msgid "Set new values for time zone configuration"
msgstr "設定時區組態的新值"

#. command line help text for 'list' action
#: timezone/src/clients/timezone.rb:79
msgid "List all available time zones"
msgstr "列出所有可用的時區"

#. command line help text for 'set timezone' option
#: timezone/src/clients/timezone.rb:87
msgid "New time zone"
msgstr "新時區"

#. command line help text for 'set hwclock' option
#: timezone/src/clients/timezone.rb:94
msgid "New value for hardware clock. Can be 'local', 'utc' or 'UTC'."
msgstr "硬體時鐘的新值。可以是「本地」、「utc」或「UTC」。"

#. summary label
#: timezone/src/clients/timezone.rb:161
msgid "Current Time Zone:\t%1"
msgstr "目前時區：\t%1"

#. summary label
#: timezone/src/clients/timezone.rb:168
msgid "Hardware Clock Set To:\t%1"
msgstr "硬體時鐘設為：\t%1"

#. summary text (Clock setting)
#. label text (Clock setting)
#. AutoYaST interface function: Return the summary of Timezone configuration as a map.
#. @return summary string (html)
#: timezone/src/clients/timezone.rb:171 timezone/src/modules/Timezone.rb:751
#: timezone/src/modules/Timezone.rb:1008
msgid "UTC"
msgstr "UTC"

#. summary text (Clock setting)
#: timezone/src/clients/timezone.rb:173
msgid "Local time"
msgstr "當地時間"

#. summary label
#: timezone/src/clients/timezone.rb:180
msgid "Current Time and Date:\t%1"
msgstr "目前時間和日期：\t%1"

#. error text, %1 is output of 'date' command
#: timezone/src/clients/timezone_proposal.rb:40
msgid ""
"Time %1 is in the past.\n"
"Set a correct time before starting installation."
msgstr ""
"時間 %1 是位於過去。\n"
"請在開始安裝之前設定正確的時間。"

#. summary item
#: timezone/src/clients/timezone_proposal.rb:79
msgid "Time Zone"
msgstr "時區"

#. menue label text
#: timezone/src/clients/timezone_proposal.rb:81
msgid "&Time Zone"
msgstr "時區(&T)"

#. help for time calculation basis:
#. hardware clock references local time or UTC?
#: timezone/src/include/timezone/dialogs.rb:105
msgid ""
"<p>\n"
"Specify whether your machine is set to local time or UTC in <b>Hardware "
"Clock Set To</b>.\n"
"Most PCs that also have other operating systems installed (such as "
"Microsoft\n"
"Windows) use local time.\n"
"Machines that have only Linux installed are usually\n"
"set to Universal Time Coordinated (UTC).\n"
"If the hardware clock is set to UTC, your system can switch from standard "
"time\n"
"to daylight saving time and back automatically.\n"
"</p>\n"
msgstr ""
"<p>\n"
"指定要在<b>「硬體時鐘設為」</b>中將您的機器設定為本地時間或 UTC。\n"
"大部分的 PC (也會安裝其他作業系統，例如 Microsoft\n"
"Windows) 會使用本地時間。\n"
"通常僅有安裝 Linux 的機器會被\n"
"設定為全球時間座標 (UTC)。\n"
"若硬體時鐘設定為 UTC，則系統可以從標準時間切換為\n"
"日光節約時間，且可自動切回。\n"
"</p>\n"

#. help text: extra note about localtime
#: timezone/src/include/timezone/dialogs.rb:118
msgid ""
"<p>\n"
"Note: The internal system clock as used by the Linux kernel must\n"
"always be in UTC, because this is the reference for the correct localtime\n"
"in user space. If you are choosing localtime for CMOS clock,\n"
"check the user manual for background information about side effects.\n"
"</p>"
msgstr ""
"<p>\n"
"注意： Linux 核心所使用的內部系統時鐘必須\n"
"是 UTC 格式， 因為這是使用者介面正確當地時間\n"
"的參考。如果您選擇 CMOS 時鐘作為當地時間，\n"
"請查看使用者手冊取得關於副作用的背景資訊。\n"
"</p>"

#. warning popup, in case local time is selected (bnc#732769)
#: timezone/src/include/timezone/dialogs.rb:131
msgid ""
"\n"
"You selected local time, but only Linux  seems to be installed on your "
"system.\n"
"In such case, it is strongly recommended to use UTC, and to click Cancel.\n"
"\n"
"If you want to keep local time, you must adjust the CMOS clock twice the "
"year\n"
"because of Day Light Saving switches. If you miss to adjust the clock, "
"backups may fail,\n"
"your mail system may drop mail messages, etc.\n"
"\n"
"If you use UTC, Linux will adjust the time automatically.\n"
"\n"
"Do you want to continue with your selection (local time)?"
msgstr ""
"\n"
"您選擇了當地時間，但似乎只安裝 Linux 在您的系統中，\n"
"在這種情況下，我們強烈建議您使用 UTC，請按「取消」。\n"
"\n"
"如果您想要使用當地時間，您必須每年調整 CMOS 時鐘兩次，\n"
"因為有日光節約時間的切換。如果您忘了調整時鐘，備份可能失敗，\n"
"您的郵件系統可能遺失信件訊息等等。\n"
"\n"
"如果您使用 UTC，Linux 將自動調整時間。\n"
"\n"
"您想要用您的選擇(當地時間)繼續進行嗎？"

#. help text for set time dialog
#: timezone/src/include/timezone/dialogs.rb:187
msgid ""
"<p>The current system time and date are displayed. If required, change them "
"to the correct values manually or use Network Time Protocol (NTP).</p>"
msgstr ""
"<p>目前的系統時間和日期會顯示出來。如果有需要，請自行將它們變更為正確的值，或"
"使用網路時間協定 (NTP)。</p>"

#. help text, cont.
#: timezone/src/include/timezone/dialogs.rb:191
msgid "<p>Press <b>Accept</b> to save your changes.</p>"
msgstr "<p>按<b>「接受」</b>來儲存您的變更。</p>"

#. label text, do not change "DD-MM-YYYY"
#: timezone/src/include/timezone/dialogs.rb:262
msgid "Current Date in DD-MM-YYYY Format"
msgstr "目前的日期格式為 DD-MM-YYYY"

#. label text, do not change "HH:MM:SS"
#: timezone/src/include/timezone/dialogs.rb:278
msgid "Current Time in HH:MM:SS Format"
msgstr "目前的時間格式為 HH:MM:SS"

#. label text
#: timezone/src/include/timezone/dialogs.rb:293
msgid "Current Date"
msgstr "目前日期"

#. label text
#: timezone/src/include/timezone/dialogs.rb:297
msgid "Current Time"
msgstr "目前時間"

#. radio button label (= how to setup time)
#: timezone/src/include/timezone/dialogs.rb:312
msgid "Manually"
msgstr "手動"

#. check box label
#: timezone/src/include/timezone/dialogs.rb:328
msgid "Change the Time Now"
msgstr "馬上變更時間"

#. radio button label
#: timezone/src/include/timezone/dialogs.rb:341
msgid "Synchronize with NTP Server"
msgstr "與 NTP 伺服器同步"

#. TODO replace help text after ntp_installed, is.
#: timezone/src/include/timezone/dialogs.rb:356
msgid "Change Date and Time"
msgstr "變更日期和時間"

#. popup text, %1 is entered value
#: timezone/src/include/timezone/dialogs.rb:465
msgid ""
"Invalid time (HH:MM:SS) %1.\n"
"Enter the correct time.\n"
msgstr ""
"無效的時間 (HH:MM:SS) %1。\n"
"請輸入正確的時間。\n"

#. popup text, %1 is entered value
#: timezone/src/include/timezone/dialogs.rb:474
msgid ""
"Invalid date (DD-MM-YYYY) %1.\n"
"Enter the correct date.\n"
msgstr ""
"無效的日期 (DD-MM-YYYY) %1。\n"
"請輸入正確的日期。\n"

#. TRANSLATORS: Button label
#: timezone/src/include/timezone/dialogs.rb:534
msgid "Other &Settings..."
msgstr "其他設定(&S)..."

#. frame label
#. frame label
#: timezone/src/include/timezone/dialogs.rb:611
#: timezone/src/include/timezone/dialogs.rb:915
msgid "Date and Time (NTP is configured)"
msgstr "日期與時間 (NTP 已設定)"

#. frame label
#. frame label
#: timezone/src/include/timezone/dialogs.rb:613
#: timezone/src/include/timezone/dialogs.rb:698
#: timezone/src/include/timezone/dialogs.rb:917
msgid "Date and Time"
msgstr "日期和時間"

#. check box label
#: timezone/src/include/timezone/dialogs.rb:629
msgid "&Hardware Clock Set to UTC"
msgstr "硬體時鐘設為 UTC(&H)"

#. label text
#. label text
#: timezone/src/include/timezone/dialogs.rb:655
#: timezone/src/include/timezone/dialogs.rb:689
msgid "&Region"
msgstr "區域(&R)"

#: timezone/src/include/timezone/dialogs.rb:662
#: timezone/src/include/timezone/dialogs.rb:693
msgid "Time &Zone"
msgstr "時區(&Z)"

#: timezone/src/include/timezone/dialogs.rb:674
msgid "Date and Time:"
msgstr "日期和時間："

#. help for timezone screen
#: timezone/src/include/timezone/dialogs.rb:796
msgid ""
"\n"
"<p><b><big>Time Zone and Clock Settings</big></b></p>"
msgstr ""
"\n"
"<p><b><big>時區和時鐘設定</big></b></p>"

#. help for timezone screen
#: timezone/src/include/timezone/dialogs.rb:798
msgid ""
"<p>\n"
"To select the time zone to use in your system, first select the <b>Region</"
"b>.\n"
"In <b>Time Zone</b>, then select the appropriate time zone, country, or \n"
"region from those available.\n"
"</p>\n"
msgstr ""
"<p>\n"
"若要選取系統要使用的時區，請先選取<b>「區域」</b>。\n"
"接著在<b>「時區」</b>中，選取可用的適當時區、國家，或是\n"
"區域。\n"
"</p>\n"

#. general help trailer
#: timezone/src/include/timezone/dialogs.rb:815
msgid ""
"<p>\n"
"If the current time is not correct, use <b>Change</b> to adjust it.\n"
"</p>"
msgstr ""
"<p>\n"
"如果目前的時間不正確，請使用<b>「變更」</b>調整。\n"
"</p>"

#. Screen title for timezone screen
#: timezone/src/include/timezone/dialogs.rb:825
msgid "Clock and Time Zone"
msgstr "時鐘和時區"

#. popup text
#: timezone/src/include/timezone/dialogs.rb:950
msgid "Select a valid time zone."
msgstr "請選取有效的時區。"

#. label text, Clock setting: local time (not UTC)
#. label text, Clock setting: local time (not UTC)
#: timezone/src/modules/Timezone.rb:755 timezone/src/modules/Timezone.rb:1012
msgid "Local Time"
msgstr "本地時間"

#. label text
#. label text
#: timezone/src/modules/Timezone.rb:759 timezone/src/modules/Timezone.rb:1016
msgid "Hardware Clock Set To"
msgstr "硬體時鐘設為"

#. summary label
#: timezone/src/modules/Timezone.rb:773
msgid "NTP configured"
msgstr "NTP 已設定"

#. TRANSLATORS: the "%s" is replaced by the executed command
#: timezone/src/modules/Timezone.rb:850
msgid ""
"Could not save the timezone setting, the command\n"
"%s\n"
"failed."
msgstr ""
"無法儲存時區設定，指令\n"
"%s\n"
"失敗。"

#. summary label
#: timezone/src/modules/Timezone.rb:1020
msgid "Current Time Zone: %1"
msgstr "目前時區： %1"

#. keyboard layout
#: keyboard/src/data/keyboard_raw.ycp:43
#: keyboard/src/data/keyboard_raw_opensuse.ycp:43
msgid "English (US)"
msgstr "英文 (美國)"

#. keyboard layout
#: keyboard/src/data/keyboard_raw.ycp:55
#: keyboard/src/data/keyboard_raw_opensuse.ycp:55
msgid "English (UK)"
msgstr "英文 (英國)"

#. keyboard layout
#: keyboard/src/data/keyboard_raw.ycp:67
#: keyboard/src/data/keyboard_raw_opensuse.ycp:67
msgid "German"
msgstr "德文"

#. keyboard layout
#: keyboard/src/data/keyboard_raw.ycp:79
#: keyboard/src/data/keyboard_raw_opensuse.ycp:79
msgid "German (with deadkeys)"
msgstr "德文 (含廢鍵)"

#. keyboard layout
#: keyboard/src/data/keyboard_raw.ycp:91
#: keyboard/src/data/keyboard_raw_opensuse.ycp:91
msgid "German (Switzerland)"
msgstr "德文 (瑞士)"

#. keyboard layout
#: keyboard/src/data/keyboard_raw.ycp:103
#: keyboard/src/data/keyboard_raw_opensuse.ycp:103
msgid "French"
msgstr "法文"

#. keyboard layout
#: keyboard/src/data/keyboard_raw.ycp:115
#: keyboard/src/data/keyboard_raw_opensuse.ycp:115
msgid "French (Switzerland)"
msgstr "法文 (瑞士)"

#. keyboard layout
#: keyboard/src/data/keyboard_raw.ycp:127
#: keyboard/src/data/keyboard_raw_opensuse.ycp:127
msgid "French (Canada)"
msgstr "法文 (加拿大)"

#. keyboard layout
#: keyboard/src/data/keyboard_raw.ycp:140
#: keyboard/src/data/keyboard_raw_opensuse.ycp:140
msgid "Canadian (Multilingual)"
msgstr "加拿大文 (多語)"

#. keyboard layout
#: keyboard/src/data/keyboard_raw.ycp:154
#: keyboard/src/data/keyboard_raw_opensuse.ycp:153
msgid "Spanish"
msgstr "西班牙文"

#. keyboard layout
#: keyboard/src/data/keyboard_raw.ycp:166
#: keyboard/src/data/keyboard_raw_opensuse.ycp:165
msgid "Spanish (Latin America)"
msgstr "西班牙文 (拉丁美洲)"

#. keyboard layout
#: keyboard/src/data/keyboard_raw.ycp:178
#: keyboard/src/data/keyboard_raw_opensuse.ycp:177
msgid "Spanish (CP 850)"
msgstr "西班牙文 (CP 850)"

#. keyboard layout
#: keyboard/src/data/keyboard_raw.ycp:190
#: keyboard/src/data/keyboard_raw_opensuse.ycp:201
msgid "Italian"
msgstr "義大利文"

#. keyboard layout
#: keyboard/src/data/keyboard_raw.ycp:202
#: keyboard/src/data/keyboard_raw_opensuse.ycp:213
msgid "Portuguese"
msgstr "葡萄牙文"

#. keyboard layout
#: keyboard/src/data/keyboard_raw.ycp:214
#: keyboard/src/data/keyboard_raw_opensuse.ycp:225
msgid "Portuguese (Brazil)"
msgstr "葡萄牙文 (巴西)"

#. keyboard layout
#: keyboard/src/data/keyboard_raw.ycp:226
#: keyboard/src/data/keyboard_raw_opensuse.ycp:237
msgid "Portuguese (Brazil -- US accents)"
msgstr "葡萄牙文 (巴西 -- 美國腔)"

#. keyboard layout
#: keyboard/src/data/keyboard_raw.ycp:238
#: keyboard/src/data/keyboard_raw_opensuse.ycp:249
msgid "Greek"
msgstr "希臘文"

#. keyboard layout
#: keyboard/src/data/keyboard_raw.ycp:250
#: keyboard/src/data/keyboard_raw_opensuse.ycp:261
msgid "Dutch"
msgstr "荷蘭文"

#. keyboard layout
#: keyboard/src/data/keyboard_raw.ycp:262
#: keyboard/src/data/keyboard_raw_opensuse.ycp:273
msgid "Danish"
msgstr "丹麥文"

#. keyboard layout
#: keyboard/src/data/keyboard_raw.ycp:274
#: keyboard/src/data/keyboard_raw_opensuse.ycp:285
msgid "Norwegian"
msgstr "挪威文"

#. keyboard layout
#: keyboard/src/data/keyboard_raw.ycp:286
#: keyboard/src/data/keyboard_raw_opensuse.ycp:297
msgid "Swedish"
msgstr "瑞典文"

#. keyboard layout
#: keyboard/src/data/keyboard_raw.ycp:298
#: keyboard/src/data/keyboard_raw_opensuse.ycp:309
msgid "Finnish"
msgstr "芬蘭文"

#. keyboard layout
#: keyboard/src/data/keyboard_raw.ycp:310
#: keyboard/src/data/keyboard_raw_opensuse.ycp:321
msgid "Czech"
msgstr "捷克文"

#. keyboard layout
#: keyboard/src/data/keyboard_raw.ycp:325
#: keyboard/src/data/keyboard_raw_opensuse.ycp:333
msgid "Czech (qwerty)"
msgstr "捷克文 (qwerty)"

#. keyboard layout
#: keyboard/src/data/keyboard_raw.ycp:340
#: keyboard/src/data/keyboard_raw_opensuse.ycp:345
msgid "Slovak"
msgstr "斯洛伐克文"

#. keyboard layout
#: keyboard/src/data/keyboard_raw.ycp:355
#: keyboard/src/data/keyboard_raw_opensuse.ycp:357
msgid "Slovak (qwerty)"
msgstr "斯洛伐克文 (qwerty)"

#. keyboard layout
#: keyboard/src/data/keyboard_raw.ycp:370
#: keyboard/src/data/keyboard_raw_opensuse.ycp:369
msgid "Slovene"
msgstr "斯洛維尼亞文"

#. keyboard layout
#: keyboard/src/data/keyboard_raw.ycp:385
#: keyboard/src/data/keyboard_raw_opensuse.ycp:381
msgid "Hungarian"
msgstr "匈牙利文"

#. keyboard layout
#: keyboard/src/data/keyboard_raw.ycp:400
#: keyboard/src/data/keyboard_raw_opensuse.ycp:393
msgid "Polish"
msgstr "波蘭文"

#. keyboard layout
#: keyboard/src/data/keyboard_raw.ycp:415
#: keyboard/src/data/keyboard_raw_opensuse.ycp:405
msgid "Russian"
msgstr "俄文"

#. keyboard layout
#: keyboard/src/data/keyboard_raw.ycp:429
#: keyboard/src/data/keyboard_raw_opensuse.ycp:417
msgid "Serbian"
msgstr "塞爾維亞文"

#. keyboard layout
#: keyboard/src/data/keyboard_raw.ycp:441
#: keyboard/src/data/keyboard_raw_opensuse.ycp:429
msgid "Estonian"
msgstr "愛沙尼亞文"

#. keyboard layout
#: keyboard/src/data/keyboard_raw.ycp:453
#: keyboard/src/data/keyboard_raw_opensuse.ycp:441
msgid "Lithuanian"
msgstr "立陶宛文"

#. keyboard layout
#: keyboard/src/data/keyboard_raw.ycp:465
#: keyboard/src/data/keyboard_raw_opensuse.ycp:453
msgid "Turkish"
msgstr "土耳其文"

#. keyboard layout
#: keyboard/src/data/keyboard_raw.ycp:476
#: keyboard/src/data/keyboard_raw_opensuse.ycp:464
msgid "Croatian"
msgstr "克羅埃西亞文"

#. keyboard layout
#: keyboard/src/data/keyboard_raw.ycp:499
#: keyboard/src/data/keyboard_raw_opensuse.ycp:476
msgid "Japanese"
msgstr "日文"

#. keyboard layout
#: keyboard/src/data/keyboard_raw.ycp:511
#: keyboard/src/data/keyboard_raw_opensuse.ycp:488
msgid "Belgian"
msgstr "比利時文"

#. keyboard layout
#: keyboard/src/data/keyboard_raw.ycp:523
#: keyboard/src/data/keyboard_raw_opensuse.ycp:500
msgid "Dvorak"
msgstr "Dvorak"

#. keyboard layout
#: keyboard/src/data/keyboard_raw.ycp:535
#: keyboard/src/data/keyboard_raw_opensuse.ycp:512
msgid "Icelandic"
msgstr "冰島文"

#. keyboard layout
#: keyboard/src/data/keyboard_raw.ycp:547
#: keyboard/src/data/keyboard_raw_opensuse.ycp:524
msgid "Ukrainian"
msgstr "烏克蘭文"

#. keyboard layout
#: keyboard/src/data/keyboard_raw.ycp:569
#: keyboard/src/data/keyboard_raw_opensuse.ycp:536
msgid "Khmer"
msgstr "高棉文"

#. keyboard layout
#: keyboard/src/data/keyboard_raw.ycp:591
#: keyboard/src/data/keyboard_raw_opensuse.ycp:548
msgid "Korean"
msgstr "韓文"

#. keyboard layout
#: keyboard/src/data/keyboard_raw.ycp:613
#: keyboard/src/data/keyboard_raw_opensuse.ycp:560
msgid "Arabic"
msgstr "阿拉伯"

#. keyboard layout
#: keyboard/src/data/keyboard_raw.ycp:634
#: keyboard/src/data/keyboard_raw_opensuse.ycp:571
msgid "Tajik"
msgstr "塔吉克語"

#. keyboard layout
#: keyboard/src/data/keyboard_raw.ycp:648
#: keyboard/src/data/keyboard_raw_opensuse.ycp:583
msgid "Traditional Chinese"
msgstr "繁體中文"

#. keyboard layout
#: keyboard/src/data/keyboard_raw.ycp:670
#: keyboard/src/data/keyboard_raw_opensuse.ycp:595
msgid "Simplified Chinese"
msgstr "簡體中文"

#. keyboard layout
#: keyboard/src/data/keyboard_raw.ycp:692
#: keyboard/src/data/keyboard_raw_opensuse.ycp:607
msgid "Romanian"
msgstr "羅馬尼亞文"

#. keyboard layout
#: keyboard/src/data/keyboard_raw.ycp:713
#: keyboard/src/data/keyboard_raw_opensuse.ycp:618
msgid "US International"
msgstr "美國國際"

#. keyboard layout
#: keyboard/src/data/keyboard_raw_opensuse.ycp:189
msgid "Spanish (Asturian variant)"
msgstr "西班牙語 (阿斯圖里亞語變體)"

#~ msgid ""
#~ "You are currently using a keyboard layout\n"
#~ "different from the one in the system to update.\n"
#~ "Select the layout to use during update:"
#~ msgstr ""
#~ "您目前使用的鍵盤配置\n"
#~ "與系統中要更新的鍵盤配置不同。\n"
#~ "選取更新時要使用的配置："

#~ msgid ""
#~ "<p>\n"
#~ "<b>Locale Settings for User root</b>\n"
#~ "determines how the locale variables (LC_*) are set for the root user.</p>"
#~ msgstr ""
#~ "<p>\n"
#~ "<b>「root 的地區設定」</b>\n"
#~ "可判斷如何設定 root 使用者的地區設定變數 (LC_*)。</p>"

#~ msgid ""
#~ "<p><b>ctype Only</b>: root has the same LC_CTYPE as a normal user. Other "
#~ "values\n"
#~ "are unset.<br>\n"
#~ "<b>Yes</b>: root has the same locale settings as normal user.<br>\n"
#~ "<b>No</b>: root has all locale variables unset.\n"
#~ "</p>\n"
#~ msgstr ""
#~ "<p><b>僅 ctype</b>：root 使用者與一般使用者有相同的 LC_CTYPE。其他值\n"
#~ "未設定。<br>\n"
#~ "<b>是</b>：root 使用者與一般使用者有相同的地區設定。<br>\n"
#~ "<b>否</b>：root 的所有地區設定變數均未設定。\n"
#~ "</p>\n"

#~ msgid "Locale Settings for User &root"
#~ msgstr "root 的地區設定(&R)"

#~ msgid "ctype Only"
#~ msgstr "僅 ctype"

#~ msgid ""
#~ "Only minimal support for the selected language is included on this "
#~ "media.\n"
#~ "Enable online repositories later in order to get the appropriate support\n"
#~ "for this language.\n"
#~ msgstr ""
#~ "此媒體中只包含所選取語言的最小支援。\n"
#~ "稍後啟用線上軟體庫取得此語言的適當支援。\n"

#~ msgid "New value for hardware clock"
#~ msgstr "硬體時鐘的新值"

#~ msgid ""
#~ "<p>\n"
#~ "For <b>Devices for Lock</b>, enter a space-separated list of devices to "
#~ "which to apply the Scroll Lock, Num Lock, and Caps Lock settings.\n"
#~ "</p>"
#~ msgstr ""
#~ "<p>\n"
#~ "針對<b>「要鎖定的設備」</b>，請輸入以空格區隔的設備清單，並在其中套用 "
#~ "Scroll Lock、Num Lock 和 Caps Lock 等設定。\n"
#~ "</p>"

#~ msgid "Ca&ps Lock On"
#~ msgstr "開啟 Caps Lock(&P)"

#~ msgid "&Scroll Lock On"
#~ msgstr "開啟 Scroll Lock(&S)"

#~ msgid "&Devices for Lock"
#~ msgstr "要鎖定的設備(&D)"

#~ msgid "Cha&nge..."
#~ msgstr "變更(&N)..."

#~ msgid "Starting SuSEconfig..."
#~ msgstr "正在啟動 SuSEconfig..."
